%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{20202021-pablo}
\usepackage{20202021-pablo-math}

\usepackage[a5paper, margin=10mm, includehead]{geometry}
\usepackage{20202021-pablo-devoir}
\fancyhead[C]{\textsc{Correction des questions page 258}}

\begin{document}

\begin{enumerate}
  \item \begin{description}
      \item[son] flac, ogg, mp3, wma…
      \item[image] png, jpg, jpeg, gif, bmp…
      \item[vidéo] ogv, mp4, mpg, avi…
      \item[texte] txt, md, odt, doc, docx…
      \item[exécutable] exe, py, bat…
    \end{description}
  \item En ASCII, un caractère est codé sur un octet. Ce texte de \numprint{1447} caractère nécessite donc \numprint{1447} octets (soit \numprint{1,447} ko).
  \item \begin{description}
      \item[photographie] quelques mégaoctets ;
      \item[chanson de 3 minutes] quelques mégaoctets ;
      \item[vidéo de 2 heures] quelques centaines de mégaoctets (typiquement 700 Mo à l'époque des CDROM, pour qu'un film tienne sur un disque).
    \end{description}
\end{enumerate}

\end{document}
